英文reading點突破到樽頸位?

平時睇報紙、雜誌、non-fiction理解都唔成問題
不過一去到睇比較literary既英文paragraph就睇得好辛苦，好難明

譬如下面呢段：
“Meanwhile the impetus of the cavalry carried them on. As a rider tears through a bullfinch, the officers forced their way through the press; and as an iron rake might be drawn through a heap of shingle, so the regiment followed.” (Winston Churchill - The River War)

a rider tears through a bullfinch同an iron rake might be drawn through a heap of shingle到底係咩意思?

Tears through 咪即係類似breakthrough咁

完全睇唔明
咁大本書淨係抽一段嚟睇好難跟

btw呢啲interpretation要睇多啲英文書
你識grammar係一回事
佢啲單字唔係個個識

hi 幾時返膠登

Two hundred and fifty yards away the dark-blue men were firing madly in a thin film of light-blue smoke. Their bullets struck the hard gravel into the air, and the troopers, to shield their faces from the stinging dust, bowed their helmets forward, like the Cuirassiers at Waterloo. The pace was fast and the distance short. Yet, before it was half covered, the whole aspect of the affair changed. A deep crease in the ground—a dry watercourse, a khor—appeared where all had seemed smooth, level plain; and from it there sprang, with the suddenness of a pantomime effect and a high-pitched yell, a dense white mass of men nearly as long as our front and about twelve deep. A score of horsemen and a dozen bright flags rose as if by magic from the earth. Eager warriors sprang forward to anticipate the shock. The rest stood firm to meet it. The Lancers acknowledged the apparition only by an increase of pace. Each man wanted sufficient momentum to drive through such a solid line. The flank troops, seeing that they overlapped, curved inwards like the horns of a moon. But the whole event was a matter of seconds. The riflemen, firing bravely to the last, were swept head over heels into the khor, and jumping down with them, at full gallop and in the closest order, the British squadrons struck the fierce brigade with one loud furious shout. The collision was prodigious. Nearly thirty Lancers, men and horses, and at least two hundred Arabs were overthrown. The shock was stunning to both sides, and for perhaps ten wonderful seconds no man heeded his enemy. Terrified horses wedged in the crowd; bruised and shaken men, sprawling in heaps, struggled, dazed and stupid, to their feet, panted, and looked about them. Several fallen Lancers had even time to remount. Meanwhile the impetus of the cavalry carried them on. As a rider tears through a bullfinch, the officers forced their way through the press; and as an iron rake might be drawn through a heap of shingle, so the regiment followed. They shattered the Dervish array, and, their pace reduced to a walk, scrambled out of the khor on the further side, leaving a score of troopers behind them, and dragging on with the charge more than a thousand Arabs. Then, and not till then, the killing began; and thereafter each man saw the world along his lance, under his guard, or through the back-sight of his pistol; and each had his own strange tale to tell.

as an iron rake might be drawn through a heap of shingle
呢句係咪類似揭竿起義

明你意思
我都覺得讀得透2nd language 既lit係所有2nd language learner 既樽頸位

bullfinch = hedge
見rider

其實都係比喻姐..唔明都應該冇咩所謂..掛?

我正正就係不停睇書學英文
但有時睇到唔明 但上網又搵唔到有其他人問同樣既問題
係咪我揀黎睇個d太難?

咁中文係咩
你解黎聽聽 thanks

如果你睇lotr都唔明咁你就要學多啲idioms

啲作者好多時候都有old english / Middle English 底

你可唔可解下樓主提供個段文既中文翻譯

幾肯定呢啲fiction已經有中文版

bullfinch係一種雀仔
點樣可以比喻到hedge? wtf

至於比喻...唔解了,,

我諗唔識係正常 因為係old English 黎 好多native 都唔會明 就好似我地有啲文言文都唔識解咁 除非你有心去研究

睇曬成篇
樓主段野應該係講打仗時騎兵帶頭打破敵方陣型
好似由石春堆入面拉個草耙出黎
其他士兵就好似石春咁比草耙帶埋一齊衝
其實我都唔sure

幾肯定無

你要明基本英文syntax
咁短的文已包
Appositive
Participial phrase
Prepositional phrase
Adverb phrase (simile)
Conjunctions (and, so, as)

利申： 英文系一級榮譽畢業/法律系

有需要pm 可義教